色不是「空」 日內瓦修改百年禁令：女性可裸上身游泳

2017年04月7日 13:40

▲日內瓦日解放百年禁令：女性可以合法裸上身戲水。(徑意圖／翻攝自網路)

國際中心／綜合報導

瑞士日內瓦區議會日前修改了近百年的比堅尼泳衣禁令：裁定婦女可以在日內瓦湖及羅訥河(river Rhône)合法祼上身戲水，不再有遭到罰款的下場。

有233名當地居民簽署請願書要求修法，最終說服了立法者。區議會投票決定修改1929年禁止婦女在城市自然水域游泳的法例，但此這一改變並不適用於公共泳池。

上述議題去年夏天在當地成為頭條新聞，起緣於 一名女子因為上空游泳而遭到罰款。她提出抗議：女性裸上身曬日光浴為何又不會受罰？這好比魚的眼睛比過路人的眼睛需要更多的遮蔽，實在說不過去！

組隊去玩

一定好多老女人

留名睇現場全部都係男人

關我撚事？
你鍾意露咪露囉

純文字？

無男人會反對

戀空

又咪係d l婦團反對

可應改為須

男女平等

no
婦團會話係女性解放嘅象徵

左膠滅亡前最後的瘋狂

以前反對都係班基督教保守男人